(一招就收你支那寶皮) 八達通QR Code殺入擦鞋檔

八達通下月正式推二維碼（QR Code）支付，原難負擔電子支付的小攤檔，原來上周已經試行，近日中環戲院里4間擦鞋檔，放上了八達通機及二維碼紙板，擦鞋師英姐接受《蘋果》訪問時指，多數人仍使用八達通卡找數，二維碼使用量仍較少。

本報記者在擦鞋檔實測二維碼支付，英姐幫記者的一雙皮鞋擦得亮晶晶後，記者打開八達通應用程式（App）內的好易畀（O!ePay），然後按「付款」功能，右上角有二維碼掃描器，掃描英姐獨有的二維碼後，即有填寫金額指示，輸入50元後，資金即過賬。

不過英姐若想了解資金是否真的已過數，須先開啟其專用手機，並打開八達通商戶App，才會顯示資金是否已過戶，否則較難稽考，因為沒有如以往八達通卡支付般「嘟」一聲。

由於八達通尚未正式對外公布已開通這個服務，故此懂使用的人不多，而英姐亦應記者要求時，才開啟手機及接納二維碼支付，八達通卡反而更方便快捷，她坦言目前非常少人使用二維碼支付。

事實上，八達通為增加商戶採用誘因，二維碼紙板外亦附送八達通讀卡器（即POS機），一般客戶可以使用八達通卡付款。八達通發言人指出，現階段豁免參予商戶首年費用。不過據悉首年免費後，第二年開始要收1.5%。
英姐讚八達通機好用，「一日十幾廿單用八達通嘟，我哋小商戶都要趕電子支付呢個潮流」。記者現場所見，不少人採用八達通卡付款多於使用現金，故此即使往後要收手續費，英姐亦會考慮採用。至於二維碼支付現時尚未正式推出，懂得使用的人不多，而且她又透露是1個月結算1次，而且1,000元以上才會結算。

此外，透過二維碼付款後，八達通App將會顯示支付紀錄，包括交易時間、賬戶號碼、參考編號，而收據將會保存270天。

不過，八達通長遠亦要解決O!ePay增值問題，以iPhone為例，現時可透過銀行轉賬及7-11便利店增值，時間上未必方便，而由於iPhone暫時未開放近場通訊（NFC）功能，故此亦未能透過八達通卡幫O!ePay增值，除非買入八達通的藍芽連接器，Android手機則可免卻這個問題。

而家好易畀同八達通卡嘅錢銀唔互通 用起上嚟冇支付寶同WeChat Pay咁方便
如果好易畀同八達通卡整合得好 做到輕易調動錢銀 咁先有機會反勝

跟本就麻撚煩

細數現金+8 達通自動增值
大數信用卡。攪咁多野

就係唔撚想拎散紙

逼到八達通出QR CODE

明顯為支那寶開路啦
等人習慣(有機會ga嘩)
就cut咗佢

戇尻，叫珠姐啲的士用支那寶就手快快裝哂

八達通裝十尻幾年都裝唔到

好撚明顯啦下話